{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"11","quiz":[{"id":312,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"نعم .","b":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.","answer":"1"},{"id":309,"question":"يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:","a":"عند توقف المركبة في منعطفات فقط.","b":"عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.","answer":"2"},{"id":316,"question":"استعمال مصباح الرجوع إلى الخلف:-","a":"حين البحث عن مكان.","b":"حين الرجوع إلى الخلف.","answer":"2"},{"id":329,"question":"عند اقتراب السائق من مكان لعبور المشاة","a":"يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة","b":"لا يجب ان يتوقف قبل مكان لعبور المشاة","answer":"1"},{"id":323,"question":"عند السوق خلف مركبة بيوم ماطر عليك","a":"أن تحافظ على مسافة أقل من المعتاد لكي لا تتزحلق","b":"أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه","answer":"2"},{"id":302,"question":"عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :","a":"يجوز الانتقال من المسلك الأمامي إلى المسلك الأيمن لغرض التجاوز أو الاستدارة إلى اليسار .","b":"يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .","answer":"2"},{"id":301,"question":"يستعمل السائق فرامل اليد :","a":"لتأمين عدم تحرك المركبة أثناء وقوفها أو لإيقافها عند الطوارئ .","b":"لمنع استمرار تغريز المركبة .","answer":"1"},{"id":317,"question":"من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟","a":"كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.","b":"من يعبر الطريق من جهة الى اخرى.","answer":"1"},{"id":320,"question":"انك تسوق في طريق ذات انحدار طويل وشديد ، عليك","a":"أن تتمهل الى نهاية الانحدار","b":"أن تسير بسرعة اعتيادية كما في الطريق المستوية","answer":"1"},{"id":321,"question":"على سائق المركبة المراد اجتيازها","a":"أن لا يزيد من سرعة سيره ويتجه الى أقصى اليمين قدر الامكان","b":"أن يستعمل الزامور لتحذير السائق المتجاوز","answer":"1"},{"id":306,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.","b":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","answer":"2"},{"id":319,"question":"عندما توجد الاشارة \"قف\" في المفترق يجب الوقوف","a":"في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير","b":"جنب الاشارة فقط","answer":"1"},{"id":300,"question":"في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :","a":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر للاستدارة إلى اليمين فقط .","b":"يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":315,"question":"ممنوع الوقوف:","a":"في حدود 6م من ملتقى سكة حديد.","b":"في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.","answer":"2"},{"id":314,"question":"يجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"إذا لا يسبب ذلك خطر لعابري الطريق.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما معنى ماكنة متنقلة ؟","a":"مركبة ميكانيكية معدة للجر ولتنفيذ أعمال .","b":"مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ أعمال ولكنها ليست معدة للجر .","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند السير في منحدر شديد:","a":"يجب المحافظة على مسافة اصغر بيننا وبين المركبة التي أمامنا لأننا نسير ببطء.","b":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.","answer":"2"},{"id":322,"question":"لكي لا تصطدم بالمركبة التي تسير امامك عندما تقف بصوره مفاجئه عليك","a":"أن تحافظ دائما على مسافة كافية .","b":"أن تقف حالما ترى مصابيح الفرملة","answer":"1"},{"id":318,"question":"مساحة على الطريق رسمت عليها خطوط بيضاء مائلة بصورة جزيرة سير ، تعني","a":"مساحة ممنوع السير ووقوف المركبات عليها","b":"انك مقترب لمفترق طرق","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟","a":"مسموح لأن حاشية الطريق معدة لوقوف المركبات بدون أي قيد أو شرط.","b":"مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند ايقاف المركبة في طريق صاعدة","a":"عليك استعمال الغيار الخلفي","b":"عليك استعمال الغيار الاول الامامي","answer":"2"},{"id":326,"question":"عند توقف مركبتك في طريق صاعده مع رصيف تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الخلفي وتوجه العجلات لحافة الرصيف","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق","answer":"2"},{"id":313,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","answer":"1"},{"id":327,"question":"عندما نسير بسرعة أكبر","a":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر عند وجود اشارة خطر عام","b":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر  من المركبة التي أمامنا","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي وظيفة الغماز في المركبة :","a":"لتقوية الإضاءة عند الاستدارات .","b":"للتأشير به عند التحول عن المسلك .","answer":"2"},{"id":310,"question":"لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:","a":"تخلق اتصال بصري مع سائق المركبة التي أمامك.","b":"تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك .","answer":"2"},{"id":325,"question":"عند السير خلف مركبه اخرى ، يجب المحافظه على مسافة","a":"ان لا تزيد على طول مركبه واحده","b":"تكفي للوقوف لمنع وقوع حادث","answer":"2"},{"id":324,"question":"قبل الدخول الى منعطف وأثناء السير فيه","a":"يجب ان نسير بسرعة بطيئة","b":"يجب أن نسير في وسط الطريق","answer":"1"},{"id":311,"question":"إذا أغلق المسلك الذي تسير فيه عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المساللك الاخرى:","a":"فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق","b":"في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند وقوف مركبة بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :","a":"لا يوجد تحديد مسافة بالنسبة للحافة ، التحديد موجود فقط عندما يكون هناك رصيف .","b":"يجب أن لا تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}